會唔會好不智

係加拿大讀完高中想返香港讀大學

會

好地地喺加拿大讀書做咩走返黎？

介唔介意講返黎讀嘜科？

自己一個喺外國，唔係話溝通唔到，係文化差異畢竟自己本身就唔崇洋，唔識好似其他人過嚟chill過嚟蒲。每日都過住啲可有可無嘅日子，做人唔係冇目標而係無人喺隔離一齊行

你的志願是當一名港畜？

有本錢點解唔爭氣啲？

poly酒店管理會係最想入嘅，其次就係同語言有關嘅科，自己知自己唔係讀書材料但係都會努力比個交代屋企人。

其實就算喺香港都唔包保一定搵到志同道合嘅人…

想返屋企有錯咩...

陰功，仲要走去讀埋土

點都好過自己一個喺外國連歸屬感都冇掛..

你俾 Visa 我，我帶你返香港做狗

我無申請過visa

到你真係飛黃騰達先返嚟啦，
而家嘅香港仲未容得下你，
喺外國努力

飛黃騰達嘅定義對香港人嚟講係咩？有幾棟樓喺手收租？有幾架歐洲名車擺停車場定係名成利就好似啲城中富豪咁？
你地話我天真又好，未見識過世面都好，喺香港嘅感覺真係同喺外國唔同。就算環境喺其他人眼中香港幾惡劣都好，呢個永遠都係我地屋企唔可以隨便話唔鍾意就走。

香港讀書乜都爭餐死 你要肯定你返到黎讀到先好

可能寂莫對於你嚟講，係眼下最大嘅問題。
咁返到黎香港你會不愁寂寞，因為有好多香港打工仔陪你食屎

一班人一齊食屎應該會開心過自己食屎嘅哈哈

我覺得high school 同大學個心態又會唔一樣

我假設你都係同身邊人差唔多年紀，二十歲未夠。 可能未考車牌，考咗都仲係 restricted version (香港嘅P 牌仔，仲要可能係 underage) 喺嗰邊就算住邊個大城市都好似無咩邊度俾你玩。個心好唔 like 都好正常

但係我覺得如果你經歷埋大學，起碼可以過吓一個成年人喺外國可以去自由去explore 嘅生活，之後先話“都係香港好， 外國不了” 成個 mindset 會 make sense

有定期離開下自己個province去隔離行下見識下，但係都唔係特別話好享受或者鍾意過呢種生活。真係好犯賤。

澳洲畢業而家香港打垃圾工
好明白樓主”覺得香港係自己屋企”種感受
特別係雨革既時候喺澳洲只能夠當地聲援

睇樓主屋企背景應該唔差
一句講曬
永遠都準備定plan b實無死
等自己衰左都可以返加拿大
香港的確係一個好好既地方
但要有心理準備香港既人唔會係你外國遇到既咁好

True
另外
如果你真係有長遠計劃想組織一個家庭
一定係外國 >>>>> 香港

其實無話一定要返香港但係唔會想再留喺加拿大一個自己咁無歸屬感嘅地方 就快要報u其實都有睇其他唔同國家嘅大學，但係都唔會想miss多任何一個為香港做返啲嘢嘅機會。

大學係一個好重要階段
亦好大機會決定到你之後點行
就算返香港都係外國讀完大學先
香港既讀書氣氛同外國好唔同